\begin{question}[section=2,subtitle={Kurzschluss},difficulty=,mode=exm,type=mdl,tags={}]
	Nennspannung an Kurzschluss. Welcher Kurzschlussstrom entsteht?
\end{question}
\begin{solution}
	Die Kurzschlussspannung ist jene Spannung, die sich bei Nennstrom primärseitig und Kurzschluss sekundärseitig einstellt (S. 79).
	Bei Nennspannung fließt der $1/u_k$-fache Wert des Nennstroms (sehr groß, \zB $25$-facher Nennstrom bei $u_k = \SI{4}{\percent}$).
	Dies ergibt sich aus der folgenden Beziehung mit dem Ersatzschaltbild (\abb{abb:esb_kurzschluss}).
	\begin{equation}
		U_{1k} = (R_k + \j X_k)I_k
	\end{equation}
	
	\begin{figure}
		\centering
		\includegraphics[width=6cm]{\currfiledir image.png}
		\caption{Zu \reftask: Ersatzschaltbild für einen Kurzschluss} \label{abb:esb_kurzschluss}
	\end{figure}
	Typische Werte:
	\begin{compactitem}
		\item \ca \SI{4}{\percent} der Nennspannung bei kleinen Trafos
		\item \ca \num{10} - \SI{12}{\percent} der Nennspannung bei großen Trafos
	\end{compactitem}
\end{solution} 
